## Madridd Bot

### Установка

Для работы с использованием webhook, необходимо будет определить URL, по которому будет доступен наш сервер.
URL должен быть публично доступным, в том числе это может быть IP-адрес.
Если URL - это доменное имя, то можно использовать SSL-сертификат, привязанный к домену.
При работе через IP-адрес необходимо использовать самоподписанный SSL-сертификат.
Будем работать через IP-адрес.

#### 1. Перейдем в папку с проектом.

#### 2. Создадим самоподписанный SSL-сертификат.

Предварительно узнаем наш IP
```
$ /sbin/ifconfig
```
В секции `eth0` будет поле `inet addr`

Далее создадим сертификат и ключ
```
$ mkdir ssl
$ sudo openssl req -x509 -nodes -days 365 -newkey rsa:2048 -sha256 -keyout ssl/bot.key -out ssl/bot.pem
```
На все вопросы, кроме `Common Name (e.g. server FQDN or YOUR name)`, можно отвечать, просто нажимая `Enter`.
На вопрос `Common Name (e.g. server FQDN or YOUR name)` надо ввести IP, полученный ранее.

#### 3. Надо сообщить Telegram адрес нашего webhook.

Для этого можно использовать средства Python библиотеки или просто `curl`

```
$ curl -F "url=https://YOUR-IP-HERE:8443/hook" -F "certificate=@ssl/bot.pem" https://api.telegram.org/botYOUR-BOT-TOKEN/setWebhook
```

`https://YOUR-IP-HERE:8443/hook` - будем использовать порт 8443, `hook` - произвольный путь (можно придумать любой другой)
`ssl/bot.pem` - путь до сертификата

#### 4. Установим зависимости
```
$ pip3 install pytelegrambotapi
$ pip3 install aiohttp
```

#### 5. Запускаем наш сервер
```
$ python3 server.py
```
Все должно работать, но такой подход не очень удобен, потому что процесс бот-сервера привязан к нашей ssh-сессии, мы не можем уйти, оставив сервер работать.

Поэтому есть скрипт `server.sh`. Он запускает сервер в фоновом режиме, а PID процесса сохраняет в файл `bot.pid`. В дальнейшем мы можем управлять сервером, используя этот PID.

```
$ ./server.sh
```

Проверить, "слушает" ли кто-то порт можно с помощью команды
```
sudo lsof -i | grep 8443
```
